**Dev-C++**是一套用於開發C/C++（C++11）的[自由的](../Page/自由软件.md "wikilink")[集成开发环境](../Page/集成开发环境.md "wikilink")（IDE），並以[GPL作為散佈許可](../Page/GNU通用公共许可证.md "wikilink")。使用[MinGW及](../Page/MinGW.md "wikilink")[GDB作為編譯系統與除錯系統](../Page/GDB.md "wikilink")。Dev-C++的IDE是利用[Delphi開發的](../Page/Delphi.md "wikilink")。

Dev-C++是一個[SourceForge的計畫](../Page/SourceForge.md "wikilink")，是由Colin
Laplace這位程式設計師及其公司Bloodshed Software所開始的。目前Dev-C++一般用於撰寫執行於[Microsoft
Windows的程式](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")。Dev-C++一度有移植到[Linux的計畫但目前被暫停了](../Page/Linux.md "wikilink")。

Bloodshed Dev-C++是一款全功能的C和C++编程语言的集成开发环境（IDE）。它使用的GCC
MinGW或TDM-GCC的64位版本作为它的编译器。DEV-C++也可以使用Cygwin或任何其他基于GCC编译器组合使用。

此外，Dev-C++较旧的版本无法在win8环境下编译。

## Devpaks

Dev-C++的用户可以下载额外的库或代码包，增加开发C++的范围和功能，如图形，压缩，动画，声音支持等等。用户可以创建Devpaks并免费收录在该网站上。另外，它们并不限于在Dev-C++中使用。该网站说，“一个典型的devpak将与任何MinGW的版本（以及MinGW的IDE）配合使用”。

## 开发状态

该项目已不再明显活跃，从2005年2月22日开始至2011年6月，Dev-C++的官方网站一直沒有再发出新消息或是释放新版本，说明Dev-C++的开发已经进入了迟滞状态。2006年，Dev-C++主要开发者Colin
Laplace曾经对此作出了解释：“因忙于现实生活的事务，沒有時間继续Dev-C++的开发。”\[1\]

## 衍生版本

  - [wxDev-C++](../Page/wxDev-C++.md "wikilink")：由Colin
    Laplace领衔开发，加入了基于[WxWidgets的](../Page/WxWidgets.md "wikilink")[RAD](../Page/RAD.md "wikilink")（快速应用程序开发）环境，可以在窗体设计器中实现对话框、框架等的可视化开发，功能类似于[Delphi](../Page/Delphi.md "wikilink")。
  - [Orwell
    Dev-C++](../Page/Orwell_Dev-C++.md "wikilink")：由Orwell领衔开发。2011年6月30日，Orwell释放出非官方版本的Dev-C++
    4.9.9.3版\[2\]，加入了更新的[GCC](../Page/GCC.md "wikilink")
    4.5.2編譯器、Windows的[軟體開發套件](../Page/軟體開發套件.md "wikilink")（支援Win32以及D3D），修正了許多錯誤，改善了穩定度。同年8月27日，在官方更新最后一个測試版4.9.9.2的六年後，Orwell释放出非官方版本的Dev-C++
    5.0.0.0版\[3\]。從5.0.0.5版起，Orwell
    Dev-C++在[SourceForge安家落户](../Page/SourceForge.md "wikilink")。

## 參見

  - [Anjuta](../Page/Anjuta.md "wikilink")
  - [Code::Blocks](../Page/Code::Blocks.md "wikilink")
  - [C++ Builder](../Page/C++Builder.md "wikilink")
  - [Eclipse](../Page/Eclipse.md "wikilink") CDT
  - [IBM VisualAge C++](../Page/IBM_VisualAge_C_Plus_Plus.md "wikilink")
  - [Motorola CodeWarrior](../Page/Motorola_CodeWarrior.md "wikilink")
  - [Sun C++ Forge](../Page/Sun_C_Plus_Plus_Forge.md "wikilink")
  - [Microsoft Visual C++](../Page/Microsoft_Visual_C++.md "wikilink")

## 參考連結

## 外部連結

  - [Bloodshed Software](http://www.bloodshed.net)
    Dev-C++的官方開發團隊，但是停止開發已久
  - [Orwell's
    Dev-C++](http://orwelldevcpp.blogspot.com/)由獨立程式員接續開發版本4.9.9.2之後的非官方版本
  - [Sourceforge Partner
    Sponsor](http://sourceforge.net/projects/dev-cpp/)
  - [wxDev-C++](http://wxdsgn.sourceforge.net/)类似于C++
    builder的整合wxWidget和MinGW的Dev-C++

[Category:集成开发环境](../Category/集成开发环境.md "wikilink")
[Category:自由整合開發環境](../Category/自由整合開發環境.md "wikilink")
[Category:Linux集成开发环境](../Category/Linux集成开发环境.md "wikilink")

1.  [SourceForge论坛的帖子](../Page/SourceForge.md "wikilink")[1](http://sourceforge.net/projects/dev-cpp/forums/forum/33286/topic/1334635)
2.  <http://orwelldevcpp.blogspot.com/2011/06/dev-c-4993-released.html>
3.  <http://orwelldevcpp.blogspot.com/2011/08/dev-c-5000-released.html>